\par Пускай расстояние между усадьбой и дворцом равно $L = 1$ царской единице длины (ц.е.д). Введём координатную ось тогда усадьбе соответствует точка $0$, а дворцу --- $1$. Время будем измерять в днях. Скорость боярина в наших единицах измерения будет равна $v = \frac{1}{4}~\text{ц.е.д.}/\text{день}$, а скорость гонца --- $u = 1~\text{ц.е.д.}/\text{день}$.


Первый день уйдёт на доставку приказа немедленно явиться. За второй день боярин проедет одну четверть царской единицы, то есть окажется в точке $x_0 =  \frac{1}{4}  $~ц.е.д. В третий день начинает движение второй гонец. Скорость сближения гонца и боярина равна $u+v$, поэтому их встреча произойдёт через время
\begin{equation}
	t_1 = \frac{L - x_0}{u + v} =
		\frac{\left( 1 - \frac{1}{4} \right)~\text{ц.е.д.} }
			 {\left( 1 + \frac{1}{4} \right)~\text{ц.е.д./день}} 
		= \frac{3}{5}~\text{дня} 
\end{equation}
В момент первого разворота боярин будет находится в точке:
\begin{equation}
	x_{\text{р1}} = x_0 + v t_1 = 
		\frac{1}{4}~\text{ц.е.д.} 
		+ \frac{3}{5}~\text{ц.е.д./день} \cdot \frac{1}{4}~\text{дня} 
		= \frac{2}{5}~\text{ц.е.д.}
\end{equation}
Остаток третьего дня $(1~\text{день} - t_1)$ боярин едет назад, поэтому к концу третьего дня он окажется в точке:
\begin{equation}
	x_{3} = x_{\text{р1}} - v\; (1~\text{день} - t_1)  = 
		\frac{2}{5}~\text{ц.е.д.} 
		- 
		\frac{1}{4} ~\text{ц.е.д./день} \cdot
		\left( 1 - \frac{3}{5} \right)~\text{дня} 
		= 
		\frac{3}{10}~\text{ц.е.д.}
\end{equation}
В четвёртый день начинает движение третий гонец. Он догоняет боярина, значит скорость их сближения равна $u-v$, и встреча произойдёт через время
\begin{equation}
	t_2 = \frac{L - x_{3}}{u - v} = 
		\frac{\left( 1 - \frac{3}{10} \right)~\text{ц.е.д.}}
			 {\left(1 - \frac{1}{4}\right)~\text{ц.е.д./день} } 
			 = \frac{14}{15}~\text{дня}
\end{equation}
В момент второго разворота боярин находится в точке:
\begin{equation}
	x_{\text{р2}} = x_3 - v t_2 =
		\frac{3}{10}~\text{ц.е.д.} 
		- \frac{1}{4}~\text{ц.е.д./день} 
		\cdot \frac{14}{15}~\text{дня} = \frac{1}{15}~\text{ц.е.д.}
\end{equation}
Остаток четвёртого дня ($1~\text{день}-t_2$) боярин едет вперёд, поэтому к концу четвёртого дня он окажется в точке
\begin{equation}
	x_{4} = x_{\text{р2}} + v (1 - t_2) = 
		\frac{1}{15}~\text{ц.е.д.} +
		\frac{1}{4}~\text{ц.е.д./день} \cdot 
			\left(1 - \frac{14}{15} \right)~\text{день}  
		= \frac{1}{12}~\text{ц.е.д.}
\end{equation}
Чтобы доехать до дворца, боярину потребуется ещё
\begin{equation}
	t_3 = \frac{L - x_4}{v} = 
		\frac{\left( 1 - \frac{1}{12}\right)~\text{ц.е.д.} }
			 {\frac{1}{4}~\text{ц.е.д./день}} 
		= \frac{11}{3}~\text{дня}
\end{equation}
Всего с момента отправления первого гонца пройдёт $T = 4 + t_3 =  7\frac{2}{3}$ дня.
\answer{ Боярин приедет во дворец через $7$~дней $16$~часов. }
